莎莎炒IT同會計

據報莎莎(00178)開始大幅度裁員 餘下員工需減薪及放無薪假

<匯港通訊> 《蘋果日報》引述莎莎(00178)後勤員工指，公司明日(14日)將公布裁員消息，目前有300-400名員工的後勤部門，將會裁員50%-60%，暫時已裁過百人，其他陸續進行中。

該名員工指，公司已向企業傳訊部和法律部開刀，而香港莎莎網()已裁員三分之二，會計部已裁員三分之一。

另外，除裁員外，後勤最低級員工需減薪約20%，經理級減約20%和放2天無薪假，管理層以上級減薪最多60%和放2天無薪假，為期3個月。至於前線員工則要放12至18天無薪假。 (ST)

次次都搵IT祭旗先

我屍兄上年先grad做sasa app

可以say goodbye

lm

HK No IT

IT condom

賣港紅企 byebye

炒 I.T 同會計，即係想內部暗地裡，自己做條靚數?!

不敢胡亂猜測

慘慘豬

股價要升了

又係IT

題外話，sasa store manager好似都話搵十幾皮個月wor

所有公司要CUT COST, 都一定係炒IT同會計先

commission

會計都咁易炒

係呀
好賺到

炒晒班crop fin同acc點做annual report

外判

IT狗原來始終都重係IT狗

呢兩個department成日被認為只係負責駛錢
炒親都炒佢地先

其實所有公司最應該炒的係人事部及市場部。

邊粒字講炒IT?

IT 狗

Sasa web

門市已經冇開幾日

減薪最多60%....係咪痴撚線
同炒有分別咩

sasa web都唔代表炒既係IT

in house預左比人炒架啦
呢d online store一定外判比vendor搞
vendor又有得比你鳩點鳩要求
in house team又要睇個cto有無料管人

減薪60% 直接出化妝品啦不如

啱 , it 會計 多垃圾

btw點解交人頭出嚟嗰個唔駛炒？

養少隻馬都唔只救番兩條team啦

好難唔令人懷疑佢有咩企圖

女人多，成個女尊男悲既社會，點會﹖
IT就毒撚多，一定炒IT先
IT係盡責，做野ONCE AND FOR ALL易比人過橋揪板
IT佬應該轉做外判，而個服務好似防毒軟件咁，唔每個月比錢就停撚左你，
咁先得。

正常
呢d公司既IT同會計多數廢既
炒咗都唔可惜

我試過經agent apply sa sa programmer,
個價都okay 但長期難請人我估是內部管理有問題，
好彩入唔到，否則飯都冇得開

根本香港IT 做in-house就好唔穩陣，傻仔先去做，做到中年一野畀人炒9左就hi hi

執柒左佢啦

好撚同意

都係唔明新聞邊粒字講炒sasa IT？
新聞只係講 "後勤" 咋嘛？

"做到中年一野畀人炒9左就hi hi"
任何行業 中年畀人炒都HIHI架啦

呢d咪硬膠老細囉。
宜家一定要靠網上商店系統發圍揾返條數，炒都唔應該炒it9啦
一陣個系統死埋，剩返落黎既it9有無心情/能力同你搞都成問題

IT佬經常整啲嘢出嚟取代自己

整個timer，走之後即刻出error冧機

其實唔洗 timer，Microsoft 一講 end of life，有排你玩 ... 啱啱先玩完 windows 7 轉 windows 10，仲有一堆 server 2008 未得閒搞...

行業性質係咁

法律部都cut?

就係寧願養隻馬都唔養IT狗

隻馬起碼有娛樂，IT狗只能夠自娛

本身人工勁高

咁梗係炒左marketing同pr先啦

炒2/3人，？

會計撚唔係成日話公司執笠最後先炒會計嫁咩

來生不做IT狗

管理層

企業傳訊=IT ?
corporate communication = Internet technology?

毒撚好恰啲

咁一個購物網的背後， 除左IT人，咁購物網的 買手/寫稿佬/存倉/物流/客服/marketing/designer/影相佬/sales/文員 計唔計入購物網？

有需要幾百個？識野既幾個就夠
其他果啲都係人講咩佢做咩 根本無價值

段文其實有邊段寫炒IT?

「郭二小姐睇網，離婚前後成幾個月都冇返過工」

估計個網都應該遲早會執埋 連郭二小姐都唔再理個網

邊句睇到 IT人有幾百個？

Sasa total有14個部門，分店約260間，員工5000人。
點計it都無幾百個喎

留名睇員工爆料

在武漢肺炎疫情下，零售業重創，不少公司都要求員工一起「共渡時艱」。綜合各方消息，莎莎（178）將進行大裁員，其後勤員工王小姐（化名）向本報稱，公司明日將公佈裁員消息，300至400員工的後勤部門裁員人數達五至六成，同事間「個個都死氣沉沉執緊嘢」。

王小姐表示，公司將向後勤部門裁員五至六成，昨日率先向企業傳訊部和法律部開刀，而香港莎莎網（）已裁員三分之二，「郭二小姐睇網，離婚前後成幾個月都冇返過工」，會計部因而裁員三分之一。她又指後勤約有300至400員工，暫時已裁過百，其他陸續進行中。同時，後勤最低級員工需減薪約兩成、經理級減約兩成和放兩天無薪假，管理層以上級減薪最多六成和兩天無薪假，為期三個月，坦言「肺炎一個月就炒咁多人，真係好冇良心同社會責任」。

唔講白啲係唔想毒撚傷心

保安邊會有事

HK no IT
IT just dog in HK

好炒唔炒IT你間野仆硬街 未來行遲人幾年喇

會計 ,it 都幾危險
點解 每次開刀 一定搵佢地

開發完嚿嘢出嚟就俾人當condom炒

呢啲 IT 多數 HEA 同脫哂節

因為易請麻

點解卓悅，colourmix冇事?

你話呀？保安唔駛爭崩頭？
面檻咁低。

可能掃地同保安

it狗

我睇到莎莎莎

會計有咩錢要洗？
洗最多係marketing

仆街我fyp mate就係做莎莎it狗

IT 要加人工都係靠轉工， 如果係有料點會驚啊
當放一排假，遲吓好景返人工咪仲高

所以啲嘢唔可以太穩定

More plz

前線先有搵錢能力

it佬邊有野做
每日番工上下網逗糧
唔炒你炒邊個

我係sasa IT就臨走果時熄哂啲firewall，停哂backup，剷哂全部docs
再盡啲就reset埋所有admin password
炒人炒得咁過癮
冇IT就用支筆同紙做生意

駁唔到

it狗真係慘 仲記得早2-3年同個夜校同學傾開計 佢公司又係有咩事第一時間炒it

做inhouse睇下做咩公司間野有錢 就唔怕做

其實炒親it之後都好大機會奶野 因航 大貓payme 都有版你睇

奶一兩次野
一年省返N咁多錢
你炒唔炒

炒, 炒左班友又唔會嘈
乖乖地執紙皮箱走人
又唔會上網唱公司福利差
比著炒其他部門,人地一早上IG FB唱到上報

睇怕SASA班IT狗只係靜靜離開
成班都唔爆料，垃鳩圾

後勤最低級員工需減薪約20%，
經理級減約20%和放2天無薪假，
管理層以上級減薪最多60%和放2天無薪假，為期3個月。
至於前線員工則要放12至18天無薪假。

不過In-house啲IT通常hea撚到仆街

平時無乜野做炆炆插插d線 裝下window ,set 下password,
去到中年又話腰痛精精唔好e樣果樣變左老弱殘兵咁..
出到去見你個蠢撚大叔咁邊有人請，請個後生仔有活力唔好

IT support 的悲哀

真
從未聽過有料it 人會失業
Support 狗helpdesk 先需要驚

drop table

冇料 IT 狗先會做呢 D 嘢。我之前間公司隻 IT 狗臨走 delete 曬 D doc，之後老細拎住堆 log，搵 data recovery 公司報左張百幾萬單，夾埋封律師信寄左過去。

識玩果 D 就 website 留 back door，離職之後幾個月捐入去玩。（記得落VPN）個 system 有 bug 關我 9 事？

網易考拉唔野雞架
佢不如搵拼多多啦
同平台合作呢D大部份都唔關IT技術事
不過卓悅個網都好過SASA
雖然唔知出面搵人搞定自己請人搞

唔係呀，做IT 9 十年前後用既工具好多唔同晒，出番黎變左恐龍，同行業脫節。其他專業好似會計，工程師，醫生，律師唔會變晒掛？

in-house IT搵vendor幫手啦，真係當佢地咁勤力，自己揼晒全部咩，佢地職能係主要負責看住vendor 之嘛

起好晒D野
炒撚完要更新咪是但請個大學生囉
8K一個月做唔做?

D仆街老細咁無良
香港科技發展未來都係跟中國個種
抄抄改改換皮就當新野

有話攬炒
到真係攬炒
點知個個起晒鋼
成班廢物根本就冇覺悟

最後去做canon Ricoh fujixerox個類vendor
都關IT事架,printer都要config
每日去唔同公司維修人地部printer
背住10幾KG既工具零件
望住個女同老婆
好過做飲食既啦

岩 尤其是HR

亂搞犯法會被人拉去坐監架，唔好咁痴線啦，大佬

成班撚樣一炒佢地就嘈圈巴閉

怪唔之得香港擺咁撚柒耐都擺唔到工

IT狗無人權

宜家咪幫你罷工囉

畀人炒左都唔駛返

唔緊要
做得IT多數都係逆來順受
有邊間公司部門唔係睇著IT部來o趙
暫時未見過做IT會反老細面
跳草裙舞就多

炒IT，只要個系統無事都可以繼續做生意
炒前線就即時開唔到鋪

屌你, 前線咪話出60% , 唔出足100%糧囉
究竟有冇睇新聞姐

請人根本最後pass比各部門，出糧又交比會計！其他野請個officer攪掂！真係唔知呢個部門存在價值？

成個department到底有咩用

我只係想講it全個部門炒哂95%人都唔會有即時影響
前線炒唔到咁大比例

IT狗好陰公

炒IT會唔會send唔到email

員工藍定黃？
黃嘅就撐下佢

你應該做緊

真

聽講佢哋IT好多人係高薪橇返黎

炒完人就被炒，最後係 hr

後勤個啲最慘 好景個時啲佣金又冇自己份
而家唔好景 大信封又有份

整D西野煩尻你， home office 要你交 task list, 佢工作就係睇你份 list (其實唔會睇)

呢個世上冇一個 system 係完全冇 bug。不斷 debug，不斷修補，呢個就係 IT 人存在的意義。既然你炒得我，由離職果日開始，你套 system 唔再歸我管。有 bug，被人利用，被人 hack，閣下自理。而且 website 係 open sustem，每日九萬幾個 connection，係最難 trace ...

其實俾啲錢，有啲公司係專門幫人上淘寶京東呢啲平台，點會自己搞咁傻

IT dog

最洗錢兩大部門

美麗傳承變狗餅

請1個IT佬先2皮
無限次技術支援, 無償OT
你買個網店做唔做到呢D

講起 sasa 個 email system，仆佢個街，如果你 email 裡面 attach 左 gif 都唔比你過，直接拒收 好撚矜貴 ...

法律部都係啦
全部稍微專少少嘅部門都會被祭旗先，因為佢地有事先會諗起你，無事當你係公司蛀米蟲咋

嗱ching你太唔了解一個有錢公司真正inhouse it management唔係整裝window reset password 開account

呢排仲邊有commission分，食西北風就有

annual report呢啲都係roll落去嘅姐
反正盤數差都賴鳩哂落場運動
冇咩嘢要寫

得閒就同si vendor食下飯
過時過節就互相送下禮
有事就捉人上黎急救
救完就開會傾下賽後檢討

炒清潔保安
同事自己倒垃圾保持乾淨
搵admin睇埋cctv

爛尾咪當無做過
好景個陣再restart

一到搵新工
其他行業愈耐經驗就係資產
IT狗經驗愈多就係負資產

呢個真
做到咁上下人地D title已經掛著senior
人地麥記都到咁下都做到經理, 係背後做冷氣軍師
IT佬做幾耐都係離唔開個鍵盤同個mon
年年新年比親戚串,番工玩電腦就有糧逗

做得in house 都係搏上m 位唔洗做tech但可以有幾多m 位比你做

你比錢呀

做低級好似 安全d

System有bug都唔比? 你可以告佢咩 就算唔係Backdoor 留啲冇人睇得明既神code都夠你玩

炒完你
都回唔到血

咁又係丫
低級 人工一定唔高
夠玩夠食 算

個程式一定長期要有bug

再restart唔係問題，問題係要等好景。講緊係三五七年 ...
咁既然三五七年都冇呢樣嘢，公司都唔死得，即係唔重要啦。唔重要就由佢啦 ....
而且三五七年後咩世界，冇人知，技術層面上可能已經係另外一套。所以爛尾 project，唔洗諗 restart，安安靜靜摺埋算啦 ...

其實做M位俾人炒都gg

去唔同公司整printer 諗落都幾正

養班老姑婆

HKNOIT

聽講不嬲啲化妝品公司嘅IT不嬲都唔好做，當人奴隸 由其是因為多女人，所以講是非，唔好以為有女人睇係好事嚟，三個女人一個墟，成班都係八婆閪嚟

應該係藍，嗰排反送中好似怪啲後生仔搞到佢哋冇生意做

重有珠寶都係

IT 一個頂十個...

減人減薪唔減舖～笑咗

it = create, read, update, delete
香港地識呢4樣野無死
你識埋做search已經好勁

零售冇得home office
要IT有乜用

左copy 右copy

洗咩 M
SA 都大把 0 CODE SA